特朗普前競選經理被裁定作假證

2019年02月15日

特朗普前競選經理被裁定作假證

馬納福特料難獲減刑。路透社

美國總統特朗普的前競選經理馬納福特（Paul Manafort）前日被法院裁定就通俄門故意作假證供，違反認罪協議，「特別檢察官毋須再遵守協議支持減刑」。法庭將於下月13日判刑，專家指69歲的馬納福特或將被判囚至少10年。

降低減刑機會

華盛頓地區法院法官傑克遜（Amy Berman Jackson）指，有明顯證據顯示，馬納福特就三個問題說謊：他與被指與俄羅斯情報機構有聯繫的前商業夥伴基利姆尼克（Konstantin Kilimnik）的關係，包括他分享特朗普競選團隊的民調數據，以及討論「烏克蘭和平計劃」；他給一間律師樓的一筆秘密款項，以及就另一宗涉及通俄調查的案件接受盤問時說謊。法庭文件顯示，特別檢察官米勒一方認為這些問題是通俄門的調查「核心」。

馬納福特去年8月在維珍尼亞州法院被判逃稅和詐騙等八項罪名成立後，9月接受認罪協議，同意配合米勒調查以換取減刑。分析指馬納福特或期望撒謊可獲特朗普特赦，「所以他必定是在隱瞞很重要的事」，否則將終身被囚。

另外，10名民主黨眾議員前日去信聯邦調查局（FBI），要求調查特朗普早前大批解僱員工的兩間高爾夫俱樂部，有否請黑工和協助他們獲得偽造證明文件，質疑其公司觸犯串謀罪、僱傭法和強制勞役，信件更提及該公司威脅員工如投訴工作條件將向當局舉報他們非法入境。

路透社/美聯社

上一則
上一則
美偷龍轉鳳拖垮伊朗火箭大計

下一則
下一則
哈馬斯電視節目藏暗號策動攻擊